[城邦論plan b?] 民建聯兩會建議大灣區起「香港城」 當地建立港式學校 港式金融等予港人

【明報專訊】「兩會」本月底北京舉行，民建聯人大代表、政協委員噚日公布多項建議，包括喺大灣區兩個選址建造「香港城」等。萬一兩會期間《國歌法》恢復二讀，撞期點算好？港區人大代表葉國謙話，民建聯會以重要立法工作為先；政協兼立法會議員梁志祥就話未知邊個會期討論，但極力爭取以政協委員身分參加會議。

民建聯噚日公布23項建議，涵蓋金融、土地、教育等多項議題。主席李慧琼提議喺珠海市桂山島，以及港珠澳大橋珠海段南側指定水域填海建造香港城，每處可以提供最少10平方公里嘅未發展用地，可提供大量住屋單位，亦可打造成新型經濟中心。

李慧琼亦建議加強推廣中國傳統文化，完善香港學校同內地交流學習嘅機制等。

港區人代陳勇就話，水資源關鍵，認為東江水負擔好重，建議將「統包」總額由每年8.2億立方米減至7億立方米、超出上限用水則以「按量付費」模式畀錢。此外，新冠肺炎令野味問題備受關注，梁志祥認為要研究立法全面禁食貓狗，並用國家宣傳教育機器，強調食用貓狗嘅安全風險，又建議設立群眾舉報平台。

死都唔比人做中國人
返左中國住都要買東江水

如果我係呢班垃圾嘅背後老細，比晒錢竟然得呢啲表面，我一定剷撚死佢地再炒撚晒佢地

*表現